<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!DOCTYPE museum_cataloque SYSTEM "museums.dtd"[
<!ENTITY NationalHistorical1 SYSTEM "images/НАЦИОНАЛЕНИСТОРИЧЕСКИМУЗЕЙ_1.jpg" NDATA jpg>
<!ENTITY NationalHistorical2 SYSTEM "images/НАЦИОНАЛЕНИСТОРИЧЕСКИМУЗЕЙ_2.jpg" NDATA jpg>
<!ENTITY EarthAndPeople1 SYSTEM "images/НАЦИОНАЛЕНМУЗЕЙЗЕМЯТАИХОРАТАСОФИЯ_1.jpg" NDATA jpg>
<!ENTITY EarthAndPeople2 SYSTEM "images/НАЦИОНАЛЕНМУЗЕЙЗЕМЯТАИХОРАТАСОФИЯ_2.jpg" NDATA jpg>
<!ENTITY EarthAndPeople3 SYSTEM "images/НАЦИОНАЛЕНМУЗЕЙЗЕМЯТАИХОРАТАСОФИЯ_3.jpg" NDATA jpg>
<!ENTITY MilitaryHistorical1 SYSTEM "images/НАЦИОНАЛЕНВОЕННОИСТОРИЧЕСКИМУЗЕЙСОФИЯ_1.jpg" NDATA jpg>
<!ENTITY MilitaryHistorical2 SYSTEM "images/НАЦИОНАЛЕНВОЕННОИСТОРИЧЕСКИМУЗЕЙСОФИЯ_2.jpg" NDATA jpg>
<!ENTITY NationalArcheological1 SYSTEM "images/НАЦИОНАЛЕНАРХЕОЛОГИЧЕСКИМУЗЕЙСОФИЯ_1.jpg" NDATA jpg>
<!ENTITY NationalArcheological2 SYSTEM "images/НАЦИОНАЛЕНАРХЕОЛОГИЧЕСКИМУЗЕЙСОФИЯ_2.jpg" NDATA jpg>
<!ENTITY NationalArcheological3 SYSTEM "images/НАЦИОНАЛЕНАРХЕОЛОГИЧЕСКИМУЗЕЙСОФИЯ_3.jpg" NDATA jpg>
<!ENTITY RegionalArcheological1 SYSTEM "images/РЕГИОНАЛЕНАРХЕОЛОГИЧЕСКИМУЗЕЙГРАДПЛОВДИВ_1.jpg" NDATA jpg>
<!ENTITY RegionalArcheological2 SYSTEM "images/РЕГИОНАЛЕНАРХЕОЛОГИЧЕСКИМУЗЕЙГРАДПЛОВДИВ_2.jpg" NDATA jpg>
<!ENTITY Archeological1 SYSTEM "images/АРХЕОЛОГИЧЕСКИМУЗЕЙГРАДСАНДАНСКИ_1.jpg" NDATA jpg>
<!ENTITY Archeological2 SYSTEM "images/АРХЕОЛОГИЧЕСКИМУЗЕЙГРАДСАНДАНСКИ_2.jpg" NDATA jpg>
<!ENTITY Figures1 SYSTEM "images/МУЗЕЙНАВОСЪЧНИТЕФИГУРИГРАДВЕЛИКОТЪРНОВО_1.jpg" NDATA jpg>
<!ENTITY Figures2 SYSTEM "images/МУЗЕЙНАВОСЪЧНИТЕФИГУРИГРАДВЕЛИКОТЪРНОВО_2.jpg" NDATA jpg>
<!ENTITY Humour1 SYSTEM "images/МУЗЕЙДОМНАХУМОРАИСАТИРАТАГРАДГАБРОВО_1.jpg" NDATA jpg>
<!ENTITY Humour2 SYSTEM "images/МУЗЕЙДОМНАХУМОРАИСАТИРАТАГРАДГАБРОВО_2.jpg" NDATA jpg>
<!ENTITY Humour3 SYSTEM "images/МУЗЕЙДОМНАХУМОРАИСАТИРАТАГРАДГАБРОВО_3.jpg" NDATA jpg>
<!ENTITY Wine1 SYSTEM "images/МУЗЕЙНАВИНОТОГРАДМЕЛНИК_1.jpg" NDATA jpg>
<!ENTITY Wine2 SYSTEM "images/МУЗЕЙНАВИНОТОГРАДМЕЛНИК_2.jpg" NDATA jpg>
<!ENTITY Wine3 SYSTEM "images/МУЗЕЙНАВИНОТОГРАДМЕЛНИК_3.jpg" NDATA jpg>
<!ENTITY Wine4 SYSTEM "images/МУЗЕЙНАВИНОТОГРАДМЕЛНИК_4.jpg" NDATA jpg>
<!ENTITY Military1 SYSTEM "images/ВОЕННОИСТОРИЧЕСКИМУЗЕИГРАДПЛЕВЕН_1.jpg" NDATA jpg>
<!ENTITY Military2 SYSTEM "images/ВОЕННОИСТОРИЧЕСКИМУЗЕИГРАДПЛЕВЕН_2.jpg" NDATA jpg>
]>
<museum_cataloque>
    <museum id = "m1" region = "София" url = "">
        <name>Национален Исторически музей</name>
        <description>
        Националният исторически музей е създаден на 5 май 1973 г. 
        Той е национална съкровищница на Република България, хранилище на реликви от световен мащаб и един от най-големите исторически музеи на Балканския полуостров.
        В него се съхраняват над 650 000 паметници на културата и огромен археологически и исторически архив.
        Националният исторически музей e eдин от най-големите и богати исторически музеи на Балканския полуостров.
        В него се съхраняват над 700 000 паметници на културата, представящи историята на днешните български земи отпреди 8000 години до наши дни. 
        В залите на музея са изложени едва 10% от всички тези ценности и паметници.
        В двора на музея има богата колекция от каменни колони, паметници от различни периоди – гръцки, римски, византийски.
        </description>
        <ticket_options>
            <ticket>
                <type>входeн билет за индивидуалeн посетител</type>
                <price>10.00 лв.</price>
            </ticket>
            <ticket>
                <type>за ученици и студенти</type>
                <price>2.00 лв.</price>
            </ticket>
            <ticket>
                <type>за посетители, придружени от деца</type>
                <price>4.00 лв.</price>
            </ticket>
            <ticket>
                <type>за децата над 7 години</type>
                <price>2.00 лв.</price>
            </ticket>
        </ticket_options>
        <visiting_hours>9:30 – 18:00 ч.</visiting_hours>
        <address>
        Национален исторически музей
        ул. "Витошко лале" 16
        София 1618
        България
        </address>
        <images>
            <image href="NationalHistorical1" />
            <image href="NationalHistorical2" />
        </images>
    </museum>

    <museum id = "m2" region = "София" url = "">
        <name>Национален музей „Земята и хората“</name>
        <description>
            Националният музей „Земята и хората”- София е държавен културен институт с национално значение.
            Извършва общонационални функции по издирване, придобиване, изучаване, опазване и представяне на минералите и минералните ресурси,
            като важна част от националното природно наследство.Сградата на Националния музей „Земята и хората” е построена в края на ХІХ век,
            като най-голямата постройка от тогавашната военна работилница . Една от първите сгради с цялостна железобетонна конструкция.
            Обявена е за недвижима културна ценност. През 1986 г. е предоставена безвъзмездно за изграждане на музей „Земята и хората”.
            Музеят притежава богати и добре комплектувани фондове. Към януари 2021 г. има над 32 662 музейни единици.
            Всички материали са систематизирани в 7 раздела. Разделът "Минерални ресурси на България" съхранява образци от около 400 български находища
            и рудопроявления. Най-атрактивната част в музея е експозицията „Гигантски кристали “ - една от двете големи експозиции в света;
            „Минерали на Земята“ е най-богатата систематична колекция на Балканите, включваща над  7700 образеца от 1663 минерални вида, 
            при общо известни за науката 5200. "Минерали на България" най-пълната колекция от български минерали (326 вида), представени в над 4600 бр. 
            минерални образци. "Скъпоценни и декоративни камъни" има близо 3000  образеца от всички видове скъпоценни камъни.
        </description>
        <ticket_options>
            <ticket>
                <type>Индивидуални посетители</type>
                <price>6.00 лв.</price>
            </ticket>
            <ticket>
                <type>Ученици, студенти и пенсионери</type>
                <price>3.00 лв.</price>
            </ticket>
            <ticket>
                <type>Образователен кът за деца и възрастни</type>
                <price>1.00 лв.</price>
            </ticket>
        </ticket_options>
        <visiting_hours>08.30 - 17.00 ч.</visiting_hours>
        <address>
            гр. София 1421
            бул. "Черни връх" № 4
            Национален музей “Земята и хората“
        </address>
        <images>
            <image href="EarthAndPeople1" />
            <image href="EarthAndPeople2" />
            <image href="EarthAndPeople3" />
        </images>
    </museum>

    <museum id = "m3" region = "София" url = "">
        <name>Национален военноисторически музей</name>
        <description>
                    Военният музей е третата общонационална музейна структура след разделянето през 1906 г. на първия български Народен музей
                    на два музея – Археологически и Етнографски.Първата експозиция на Главния Военен музей е открита едва на 12 май 1937 г. на ул. Московска № 15,
                    в сграда, отдадена му под наем от Софийското офицерско събрание. През 1949 г. музеят е преименуван в Централен музей на народната армия.
                    През 1950–1951 г. Музеят е преместен на бул. “Ген. Скобелев № 23”, където през 1952 г. открива нова експозиция.
                    През 1956 г. филиал на музея става Военноморският музей в гр. Варна. Същата година започва работа първото реставрационно ателие.
                    След спогодба между правителствата на България и Унгария, през 1967 г. колективът на Военния музей създава единствения в чужбина
                    Музей на Първа българска армия. Негови филиали стават Военноморският музей и Парк-музеят на бойната дружба Владислав Варненчик в гр. Варна.
                    За своето вековно присъствие в културноисторическото пространство в неговите фондове са съхранени и проучени повече от 1 000 000 културни ценности,
                    свидетели на българската и европейска военна история.
        </description>
        <ticket_options>
            <ticket>
                <type>Ученици, студенти, пенсионери и хора с увреждания</type>
                <price>	2 лв.</price>
            </ticket>
            <ticket>
                <type>Възрастни</type>
                <price> 8 лв.</price>
            </ticket>
            <ticket>
                <type>Посещение на колекционните зали</type>
                <price>	4 лв.</price>
            </ticket>
            <ticket>
                <type>Посещение на временните изложби</type>
                <price>	4 лв.</price>
            </ticket>
            <ticket>
                <type>Семеен билет (колекционни зали и временни изложби)</type>
                <price>	10 лв.</price>
            </ticket>
            <ticket>
                <type>Семеен билет (колекционни зали)</type>
                <price>	6 лв.</price>
            </ticket>
            <ticket>
                <type>Семеен билет (временни изложби)</type>
                <price>	6 лв.</price>
            </ticket>
            <ticket>
                <type>Посещение на временните изложби</type>
                <price>	4 лв.</price>
            </ticket>
            <ticket>
                <type>Деца (до 7 г.)</type>
                <price>	Безплатно</price>
            </ticket>
        </ticket_options>
        <visiting_hours>сряда – неделя: 10.00 – 18.00 ч.</visiting_hours>
        <address>
                    България, 1505, гр. София
                    ул. „Черковна“ No 92
        </address>
        <images>
            <image href="MilitaryHistorical1" />
            <image href="MilitaryHistorical2" />
        </images>
    </museum>

    <museum id = "m4" region = "София" url = "">
        <name>Национален археологически музей</name>
        <description>
                            Музеят е основан като отделна институция през 1893 г. като Народен музей с директор чехът Вацлав Добруски.
                            Седалището е било в бившата джамия, която преди това е помещавала Народната библиотека (1880 – 1893 г.).
                            Музеят официално се открива през 1905 г., като всички археологически находки са поместени там. Няколко допълнителни зали и 
                            административни сгради към музея са създадени през идните години. При изграждането им е запазена външната конструкция да се строи
                            със стар камък. Музеят има пет изложбени зали: Централна зала, Праистория, Средновековие, Съкровищница и специална временна изложба.
                            Управлява се от БАН. Музеят към Националния археологически институт притежава най-богатата нумизматична колекция в страната с над
                            300 хил. броя монети.Археологическият музей в София съхранява една от най-богатите археологически колекции на Балканския полуостров. 
                            Обектът е 3-тата най-стара запазена до корниз вековна сграда на София след срещуположната ѝ ротонда „Свети Георги“ и катедралата „Света София“, 
                            ако не броим малките средновековни църкви около града.Направените на два пъти археологически разкопки разкриват културни напластявания 
                            от няколко епохи.
        </description>
        <ticket_options>
            <ticket>
                <type>Редовен</type>
                <price>10 лв.</price>
            </ticket>
            <ticket>
                <type>Ученици и студенти</type>
                <price>2 лв.</price>
            </ticket>
            <ticket>
                <type>Групи ученици, студенти, деца – над 10 души</type>
                <price>1 лв.</price>
            </ticket>
            <ticket>
                <type>Родител/родители с деца до 16 г. – групов билет </type>
                <price>10 лв.</price>
            </ticket>
            <ticket>
                <type>Хора с физически увреждания и войници </type>
                <price>Безплатно</price>
            </ticket>
        </ticket_options>
        <visiting_hours>
                            Летен период (май-октомври)
                            10-18 ч.
                            Зимен период (ноември-април)
                            10-17 ч.
                             почивен ден: понеделник
        </visiting_hours>
        <address>
                            1000 София, ул. „Съборна” 2
        </address>
        <images>
            <image href="NationalArcheological1" />
            <image href="NationalArcheological2" />
            <image href="NationalArcheological3" />
        </images>
    </museum>

    <museum id = "m5" region = "Пловдив" url = "">
        <name>Регионален археологически музей</name>
        <description>
                Регионален археологически музей в Пловдив (РАМ – Пловдив) е една от най-старите културни институции в България. Официално открит през 1882 г.,
                неговото развитие преминава през етапа на археологическо-нумизматичен кабинет до окончателното му обособяване като Археологически музей през
                1920 година.Първоначално неговите фондове са съдържали нумизматична колекция от 1500 монети, етнографски и исторически документи, църковна утвар
                старопечатни книги от ХVII – ХVIII в., 300 икони и картини на прочутите български художници Станислав Доспевски, Иван Лазаров, Цанко Лавренов,
                Николай Райнов, Златю Бояджиев и други.Музеят притежава една от най-богатите колекции съдържаща близо 100.000 експоната, произведения на човешкото
                изкуство и бит, свързани с историята на Пловдивска област и град Пловдив - наследник на един от най-големите и значими антични градове на
                Балканския полуостров - Филипопол.
        </description>
        <ticket_options>
            <ticket>
                <type>български граждани</type>
                <price>	5 лв.</price>
            </ticket>
            <ticket>
                <type>чуждестранни граждани</type>
                <price>5 лв.</price>
            </ticket>
            <ticket>
                <type>пенсионери</type>
                <price>2 лв.</price>
            </ticket>
            <ticket>
                <type>ученици</type>
                <price> 2 лв.</price>
            </ticket>
            <ticket>
                <type>семеен билет</type>
                <price>  8 лв.</price>
            </ticket>
            <ticket>
                <type>
                        ученици - групови посещения
                        (мин. 10 човека)
                </type>
                <price> 1 лв.</price>
            </ticket>
            <ticket>
                <type>деца до 7 години</type>
                <price>безплатно </price>
            </ticket>
            <ticket>
                <type>посетители със специфични потребности </type>
                <price>безплатно </price>
            </ticket>
        </ticket_options>
        <visiting_hours>
                Зимно работно време (ноември - април)
                вторник - събота (включително)	
                9:30 - 17:00 часа
                Лятно работно време (май - октомври)
                вторник - неделя (включително)
                10:00 - 18:00 часа
        </visiting_hours>
        <address>
                Пловдив 4000
                пл. „Съединение” № 1
        </address>
        <images>
            <image href="RegionalArcheological1" />
            <image href="RegionalArcheological2" />
        </images>
    </museum>

    <museum id = "m6 " region = "Сандандски" url = "">
        <name>Археологически музей - град Сандански</name>
        <description>
                        Археологическият музей е музей в град Сандански, който експонира и подсигурява извършването на археологическите проучвания в града 
                        и прилежащата му община.Музейното дело в Свети Врач започва през 1936 година със създаването на археологическо дружество „Струма“ и 
                        музейна сбирка в днешното I основно училище. В 1960 година започват системни археологически разкопки, довели до разкриване на раннохристиянски
                        сгради и базилики от античния град, намиращ се под съвременния Сандански. Музеят е разположен на раннохристиянската базилика на Епископ Йоан
                        и е сред малкото в страната, изградени по този начин. Открит е в 1970 година по време на IV археологическа конференция в Благоевград.
                        Музеят координира изследването на базиликата, раннохристиянския комплекс, гимназиума, раннохристиянския некропол, термите и жилищните сгради
                        на античния град. Музеят разполага с архив и депо за находките, колекция от надгробни плочи, монети, надписи, антични съдове, 
                        предмети на бита и накити от различни периоди.
        </description>
        <ticket_options>
            <ticket>
                <type>Редовен</type>
                <price>5 лв.</price>
            </ticket>
            <ticket>
                <type>Групов</type>
                <price>4 лв.</price>
            </ticket>
            <ticket>
                <type>Семеен</type>
                <price>8 лв.</price>
            </ticket>
        </ticket_options>
        <visiting_hours>10.00 - 19.00 </visiting_hours>
        <address>
                        бул. Георги Димитров 12 , Сандански , 2800
        </address>
        <images>
            <image href="Archeological1" />
            <image href="Archeological2" />
        </images>
    </museum>

    <museum id = "m7" region = "Велико_Търново" url = "">
        <name>Музей на восъчните фигури - Велико Търново</name>
        <description>Мултимедийният посетителски център „Царевград Търнов“ , популярен като "музей на восъчните фигури", е разположен в близост
                                до хълма Царевец, в самото сърце на старопрестолния град. В него, под формата на скулптури и стенописи са представени исторически
                                личности и паметни събития от периода на Второто българско царство. Визуализира се живота на различните социални слоеве в 
                                средновековното българско общество – владетели, духовенство, болярска и войнска прослойка, занаятчии. 
                                Посетителският център съдържа 29 скулптурни фигури, разположени на два етажа. Пресъздани са сцени от българското средновековие и 
                                най-вече величието на Търновград през царуването на династията  Асеневци.
                                Посетителите могат да видят и фигурите на цар Калоян и цар Иван Асен II. Концепцията на музея е развита в няколко основни
                                направления – представяне на царската и  на войнската слава, на духовността – развитието на книгите, на зографството и занаятите. 
                                Изключително интересна е сцената, представяща пленяването на Балдуин Фландърски от цар Калоян.
        </description>
        <ticket_options>
            <ticket>
                <type>за Възрастни</type>
                <price>10 лв.</price>
            </ticket>
            <ticket>
                <type>Билети за учащи и пенсионери</type>
                <price>5 лв.</price>
            </ticket>
        </ticket_options>
        <visiting_hours>
                                Понеделник:
                                12:30 -  18:30ч. през летния сезон (април-септември)
                                12:30ч. - 17:30ч. през месец октомври'
                                12:30ч. - 17:00ч.  през зимния период (ноември- март)

                                Вторник - Неделя 
                                09:30 - 18:30 ч.  през летния сезон (април-септември)
                                09:30 - 17:30ч.  през месец октомври
                                09:30 - 17:00 ч.  през зимния сезон (ноември – март)</visiting_hours>
        <address>
                               улица Никола Пиколо,5000 ж.к Варуша , Велико Търново
        </address>
        <images>
            <image href="Figures1" />
            <image href="Figures2" />
        </images>
    </museum>

    <museum id = "m8" region = "Габрово" url = "">
        <name>Музей „Дом на хумора и сатирата“</name>
        <description>
                                        Домът на хумора и сатирата е музей в Габрово с национално и световно значение.
                                        Той е създаден на „лъжовния“ 1 април (Международния ден на шегата) през 1972 година и е горд наследник на местния фолклорен
                                        хумор и веселите карнавални традиции в българската столица на хумора. Сградата му се намира в централната част на града.
                                        Целта на Музея е да събира, експонира и популяризира хумора на народите в областта на визуалните изкуства, литературата и 
                                        фолклора, веселите празници и маскарадни традиции по света. Музеят е истински дворец със своите 9 изложбени зали, библиотека,
                                        звукозаписно студио, конферентна зала, щанд за сувенири и издания, безплатен паркинг. Предлага на своите гости четири етажа
                                        с постоянни експозиции („Корените на габровския хумор“, „Раят“, „Грехът“, „Планета Габрово“, „Маската – лицето на празника“,
                                        „Карнавалите в света“), временни изложби, както и множество забавни атракции – криви огледала, медни чанове, огромна фигура на
                                        габровската котка с отрязана опашка и др.
                                        Музеят притежава фонд от 37 500 художествени творби от над 9000 автори от 173 страни по света: от тях приблизително
                                        22 000 карикатури, над 3000 сатирични графики, над 1000 живописни творби, около 1000 скулптури, около 9500 фотографии,
                                        над 200 плаката, над 300 карнавални маски и костюми. Друга част от музейната колекция на Дома е специализираната библиотека
                                        от 25 000 заглавия и 1000 тома периодични издания на 35 езика. Голямата част от тези произведения на изкуството са получени
                                        чрез дарителска дейност. С произведенията от фонда си Домът е организирал над 500 тематични, групови, индивидуални и пътуващи
                                         изложби в Европа, Африка, Северна Америка и Близкия изток.
        </description>
        <ticket_options>
            <ticket>
                <type>Възрастни</type>
                <price>6 лв.</price>
            </ticket>
            <ticket>
                <type>Ученици и студенти</type>
                <price>3.5 лв.</price>
            </ticket>
            <ticket>
                <type>Лица над 65 години</type>
                <price>4 лв.</price>
            </ticket>
            <ticket>
                <type>Семеен билет</type>
                <price>12 лв.</price>
            </ticket>
            <ticket>
                <type>Хора със специфични потребности</type>
                <price>Безплатно</price>
            </ticket>
            <ticket>
                <type>Деца на възраст от 4 до 7 година</type>
                <price>1.5 лв.</price>
            </ticket>
            <ticket>
                <type>Ученици от специализирано заведение за социални услуги</type>
                <price>Безплатно лв.</price>
            </ticket>
            <ticket>
                <type>Носител на званието "Почетен гражданин на Габрово</type>
                <price>Безплатно</price>
            </ticket>
        </ticket_options>
        <visiting_hours>9:00-18:00 часа</visiting_hours>
        <address>
                                        ул. Брянска" 68
                                        П. К. 104
                                        5300 Габрово, БЪЛГАРИЯ
        </address>
        <images>
            <image href="Humour1" />
            <image href="Humour2" />
            <image href="Humour3" />
        </images>
    </museum>

    <museum id = "m9" region = "Мелник" url = "">
        <name>Музей на Виното - Мелник</name>
        <description>
                                                Един от най-новите музеи в страната. Той отваря врати през 2013год. Намира се близо до центъра на Мелник. 
                                                В самият музей посетителите могат да научат интересни факти за винопроизводството в страната. Изложени са много предмети
                                                и снимки, свързани с историята на производството, сортовете грозде, технологията на производство. Могат да се видят още
                                                глинени, дървени и метални съдове, съдове за съхранение на виното.
                                                Експонатите представят целия цикъл на производство на виното - от засаждането на лозите, пръскането, брането, 
                                                мачкането на гроздето до приготвянето на самото вино. В музея съществува трезор, където се съхраняват около 400 бутилки
                                                вино, като част от тях са на 50-60год. Те не са предназначени за продажба. Сред тях, освен български вина има и френски 
                                                и австрийски. Музеят предлага и дегустация на вина (бял купаж, червен купаж, широка мелнишка, мелник 13), приготвени
                                                по автентична мелнишка рецепта и технология.
        </description>
        <ticket_options>
            <ticket>
                <type>Вход с дегустация</type>
                <price>5 лв.</price>
            </ticket>
            <ticket>
                <type>Вход без дегустация</type>
                <price>3 лв.</price>
            </ticket>
        </ticket_options>
        <visiting_hours>10:00 - 19:00 ч.</visiting_hours>
        <address>
                                                Мелник 115, 2820
        </address>
        <images>
            <image href="Wine1" />
            <image href="Wine2" />
            <image href="Wine3" />
        </images>
    </museum>

    <museum id = "m10" region = "Плевен" url = "">
        <name>Военноисторически музей - Град Плевен </name>
        <description> 
                                                        Военноисторически музеи – Плевен са приемник на една от най-старите и авторитетни музейни институции в страната
                                                        – Военноисторическите къщи музеи и паметници в Плевен, Пордим, Бяла и Горна Студена, изградени в периода
                                                        1903-1907 от Комитета "Цар Освободител Александър II" и тържествено открити на 3 септември 1907 г.
                                                        Идеята за възстановяване и съхраняване на къщите на видни български възрожденци, както и тези, които имат връзка
                                                        с конкретни събития от Руско-турската война 1877-1878 г., включително домовете, където са пребивавали главните
                                                        квартири на император Александър ІІ и руското командване, се оформя през 1900-1901 г. и получава единодушно одобрението на княз Фердинанд І и българското правителство.
                                                        Съвременната структура на Военноисторически музеи – Плевен обединява: Панорама “Плевенска епопея 1877 г.”,
                                                        Къща музей “Цар Освободител Александър ІІ”, Параклис-мавзолей “Св. Георги Победоносец”, Скобелев парк музей,
                                                        Експозиция “Плевенска епопея 1877 г.”, Къща музей “Великий княз Николай Николаевич” и Къща музей 
                                                        “Негово Кралско Височество Карол І” – гр. Пордим и Румънски мавзолей и музеен кът – с. Гривица.
        </description>
        <ticket_options>
            <ticket>
                <type>Редовен</type>
                <price>6 лв.</price>
            </ticket>
            <ticket>
                <type>Граждани над 65 г.</type>
                <price>3 лв.</price>
            </ticket>
            <ticket>
                <type>Ученици и студенти</type>
                <price>2 лв.</price>
            </ticket>
            <ticket>
                <type>Хора с увреждания, деца от интернати и социални домове</type>
                <price>Безплатно</price>
            </ticket>
            <ticket>
                <type>Деца до 7 години</type>
                <price>Безплатно</price>
            </ticket>
            <ticket>
                <type>Семеен билет</type>
                <price>12 лв.</price>
            </ticket>
        </ticket_options>
        <visiting_hours>
                                                        Лятно работно време (1 април - 31 октомври): 9.00 - 12.00 ч. 12.30 - 18.00 ч.
                                                        Зимно работно време (1 ноември - 31 март): 9.00 - 12.00 ч. 12.30 - 17.00 ч.
        </visiting_hours>
        <address>
                                                        град Плевен - 5800
                                                        ул. "Васил Левски" №157, П.К. 195
        </address>
        <images>
            <image href="Military1" />
            <image href="Military2" />
        </images>
    </museum>
</museum_cataloque>